反送中奪四命 300人追思墮斃教大生

2019年07月06日
反送中奪四命 300人追思墮斃教大生

團體昨晚在嘉福邨為盧曉欣辦追思會，多人排隊上香致意。姜偉康攝

【本報訊】反送中引發連串遊行及示威衝突事件，不少年輕人對政府感到絕望和憤怒，更有四人自尋短見，先後留下遺書明志後墮樓自殺身亡，有團體昨晚分別在嘉福邨及金鐘海富中心為死者舉行追思會，當中有逾300人出席嘉福邨的祈禱會，出席者神情哀傷，聲言要繼續追求公義。

先有6月15日35歲的梁凌杰在金鐘太古廣場墮樓身亡，6月29日21歲的教大女生盧曉欣在粉嶺嘉福邨墮斃，以及6月30日29歲女子鄔幸恩在中環ifc天橋跳下死亡之後，第四名返送中死者為28歲姓麥女子，她在7月3日從長沙灣青山道住所大廈天台墮樓死亡。據悉，麥女在寓所留下數封書信，訴說生活不如意，另外有兩張字條寫有「不是民選的政府是不會回應訴求」、「甚麼也改變不了的無力感令人煎熬」等字句。昨日有市民在麥女墮樓現場放下鮮花祭品和字條致意，寫上「公義與您於我同等重」、「願你安息」等。

相關新聞：警不准7.7遊行經廣東道

梁凌杰下周四設公眾弔唁

一群北區教區牧者昨晚在粉嶺嘉福邨，為墮樓身亡的21歲教大女生盧曉欣舉行「一個不能少祈禱會」，有逾300人出席，現場擺滿鮮花，亦設有拜祭上香處，參加者為死者祈禱及唱聖詩悼念，不少人感觸落淚。其中少女Apple表示：「雖然發生咗咁多唔開心嘅事，我哋亦做唔到任何事，但希望可以盡自己最大努力，可以畀祝福，希望佢可以安息。」另一參與者Chris亦稱：「帶住沉重同唔開心嘅心情嚟參加祈禱會，想以自己最大努力，令到佢哋安心或祝福佢哋。」

另外昨晚亦有網民及宗教團體在金鐘海富中心為四名死者舉行追思會，近百人出席唱聖詩、默哀、祈禱悼念死者，並鼓勵香港人一同加油，彼此激勵和打氣。

6月15日在金鐘太古廣場高處展示反送中標語後墮樓身亡的梁凌杰，其家屬下周四（11日）傍晚在香港殯儀館設靈及舉行追思儀式，翌日早上舉行大殮。靈堂不設公眾弔唁，親友追思儀式及大殮亦不設公眾參與。治喪委員會同日下午2時至晚上10時正在香港殯儀館外的渣華道遊樂場設立公眾弔唁區，讓香港市民作最後致敬。

■記者文兆麟、姜偉康

上一則
上一則
旺角騷亂入獄 盧建民曾萌死念 「留有用之軀對抗到底」

下一則
下一則
杜汶澤驅車救粉絲

警不准7.7遊行經廣東道
旺角騷亂入獄 盧建民曾萌死念 「留有用之軀對抗到底」
杜汶澤驅車救粉絲
C AllStar：沒有剩你一個
圍警總案提堂 官不准保釋 「畫家」投訴遭警蒙頭凌辱
大律師公會促獨立查7.1衝突
反惡法小店控訴警搜屋嚇孕婦
警處理示威OT 傳補水代補假
穆迪：港一國兩制2047前或消失
要求公開見面 永不追究抗爭者 學界提與林鄭對話兩條件
樹仁副校監：欣賞青年爭公義
泛民：會議室損毀輕可審撥款
前女警6.12見證：警察無異暴徒
英議員斥港警司 警察協會去信促道歉
博士生 佔領者無悔脫下口罩
市民第三日絕食：特首罪魁
前美駐港領事：港或失自治
中電通告籲員工避開示威者
反送中集氣大會八千人撐孩子有你們 媽媽才有夢

點止四命?
有個大肚婆喺金鐘畀黑警射到流產唔計